香港人真係好奇怪

成日以脫離自己國家身份為榮 我認同我地國家既管治的確係差 但其實問題係出於政黨上

要你愛國唔等於要你愛黨 點解大家唔可以嘗試一下以自己國家為榮/嘗試話比全世界既人知我地國家都唔缺人才 而唔係不斷去否認自己既身份

我亦都唔係叫大家盲目順從政黨既操控 只係抗爭既同時 可唔可以分清楚敵人？錯不在我地既身份 而係我地國家既「代表」

純粹頭先見到有個講BNO既post有感而發 見到有班人直頭想幫英國佬奶埋袋底 真係好撚噁心
我地咁多時間去否定自己 不如實實在在做啲野出嚟比國際睇下 中國人唔只一種 仲有一種叫香港人

或者會有我表達得唔夠清晰既地方 但我都係純粹想抒發下 有時間先再同大家討論

國家唔愛香港人
憑咩要香港人去愛國家？

同埋你呢篇野根本就係叫人盲目去愛國
你無講過點解要香港人去愛國
不要你google下香港人身份認同感既問題再出黎討論

講咁耐，有嘜嘢令你為榮呢？

我覺得國家就好似我地既名咁 一出世就係人地改好 我地當然有權鍾意/唔鍾意
政黨就等於搞臭曬個名既人 問題在於點解我地唔選擇繼續用呢個名去令人改觀 而係憎呢個名 覺得係恥辱呢？

的確我篇野就好似盲目叫人愛國 但我係覺得不繼拒絕自己國家既身份好無謂

同埋有一點就係 我個人認為 愛國不等於愛黨 我亦明白有人唔係咁睇

好老實講 冇

好多香港年青人都會經歷過你呢個階段
大個啲你就知黨國係分唔開
中國人就係得一種,唔係同一種就唔會係中國人

同埋有一點就係 我個人認為 愛國不等於愛黨 我亦明白有人唔係咁睇

依家係中國共產黨 >= 中國，你又點樣唔愛黨既情況下愛國

國家對我好,我自然會愛國
而家國家對我唔撚好,愛乜撚野國

中國同香港根本係截然不同既國家嚟
分開好正常

中國代代相傳既歷史文化
個人黎講某啲係幾欣賞幾鍾意
但我真係愛唔落囉

身份認同會隨著時代變遷而改變
我生於香港 即使香港係屬於中國既一個特別區
現代既中國文化歷史語言政治同香港真係好大差異
已經好難對國家產生一種情感
莫講話歸屬感 我真係諗唔到例子
中國香港既關係係香港大部分人心中純粹係一種名義一種基本法既關係

不過即使文化唔同 愛國情操係可以培養
就係靠黨
呢樣野我更加唔洗講
究竟佢做咗幾多野令香港人厭惡
做左幾多野令多國厭惡
再加上中國人文質素太參差
令香港人對中國人呢種身份自豪感下降
點講得出口話自己係中國人？
你對比下08年同18年呢十年黎身份認同既轉變
你講得出中國愛香港人/尊重香港人嗎？

身份認同同愛國係掛鉤
我明你話愛國唔等於愛黨
就好似我愛香港唔等於愛777
但本身已經毫無愛國既情感
家陣連培養都培養唔到
要求香港人愛國係咪只係一種責任？

幾年前我都同你一樣咁諗 國同黨係分開
但而家你同我講呢樣野, 我只會覺得係ON9

同埋 你拎名黎做比喻已經係錯
歷史上黎講 1997年7月1日先正式係中國特別行政區
我出世時係香港人
人地拎英國黎打飛機 咁照你比喻係無錯啦

仲有名都以改架姐